[轉貼Ptt翻譯] 日本都市傳說

作者KTakuya (享楽の才子)
看板marvel
標題[分享] 日本怪談--大震災那一晚
時間Wed May 14 12:12:15 2014

大家好。

今天來分享有關阪神大震災的故事。

原文

因為有後日談，容我之後在補上。那麼，請欣賞。

----------------------------------------------------------------------------

很可惜這不是編的故事。是我實際曾經體會過的經驗。

６年前阪神大震災的時候，在牛郎酒店工作的我，當時跟一個綽號叫作卡茲(譯註:音譯)的
人一起準備關店工作時，被崩塌的大廈給困住了。與其說是被困住，應該說兩個人都失去
意識，等到忽然醒過來時，才發現我們兩個一起靠著櫃台，並排躺在酒架下面的空間。

要比喻的話，就好像是躺在扭曲狀的兩人棺材裡吧。

我是被卡茲的聲音「喂!起來!你沒事吧!」所叫醒的，但是因為兩個人什麼事都無法做，
所以異常冷靜地聊著「是不是炸彈掉下來了」，或是「大家是不是都死了…」這樣的話。
雖然一片漆黑又寒冷，但卻一點也不害怕。

大概是因為頭腦中有著就像是「我們是最後活下來的人類」那樣的想法吧。

不知經過了幾分還是幾個小時，兩個人一直在交談，忽然，從頭上聽到了微小的聲音「有
誰在這裡嗎ー!」（得救了!）我立刻恢復精神，想要讓對方知道我們被困在這裡地大
聲喊叫，但是對方好像沒有察覺到的樣子。

最後對方就這樣走掉了，當我正在考慮下一步該怎麼辦的時候，旁邊的卡茲說他的腳因為
受了傷，非常地痛。一開始我有問他「還好吧」之類的，但是他好像非常地痛，開始大叫
著「好痛好痛好痛啊!」。雖然我失去了對時間的感覺，但是想說受傷了以後至少也過了
幾個小時，怎麼會突然變成這麼痛，於是就說了「沒問題沒問題」等等的話鼓勵他。

「好痛好痛」的叫聲，在這期間內變成了「啊~」、「嗚喔喔喔」的呻吟，原本冷静的我
也變得不耐煩，大吼著「在這麼窄的地方吵什麼吵啊!你這傢伙!馬上就得救了所以等一
下啦!」，結果卡茲回我「啊痛就是很痛啊!你根本不瞭解這痛苦嘛!」，完全沒有
停止喊叫。就算覺得那真的很痛，我還是不耐煩到了頂點，丟了一句「你吵死了!」，想
要用手把那傢伙的嘴巴遮住，手就碰到了他的嘴巴。（卡茲的臉大概在我的胸口這邊）但
是，嘴巴沒有動…嘴唇連動都不動。

只是能聽到聲音。

忽然理解一切的我，一直到之後被救出來為止都一邊哭著，一邊持續說著「沒問題，沒問
題了…」。

３天後。

卡茲的雙親從他老家滋賀縣來領取遺體的時候，我到底還是沒能把這件事講出來。

fake af